# Test de censure des sites Web en Algérie

Ce dépôt contient une page Web destinée à recevoir une liste de sites Web de médias en ligne algériens qui sont censurés par le gouvernement via ADSL, notamment via le fournisseur d'accès à Internet **Algérie Télécom**, **Télédiffusion Algérienne (TDA)**, le **CERIST**, ainsi que les opérateurs de téléphonie mobile **Mobilis ATM**, **Ooredoo - Wataniya Telecom** et **Djezzy**.

## Comment accédér à la page ?

Via : [https://dzmonitor.gitlab.io](https://dzmonitor.gitlab.io)

## Comment on génère les liens de test de censure ?

Via le service [https://run.ooni.io/](https://run.ooni.io) et on met à jour la page `index.html` présente dans le dossier `public` dans le présent dépôt.

## Que contient la liste actuelle ?

Liste mise à jour le : **25 avril 2020**

Elle contient les adresses en `http` et/ou `https` des sites Web suivants :

* Radio M
* Maghreb Emergent
* Interlignes
* DZVid
* Le Matin d'Algérie
* Wikipédia

## Liens alternatifs

Une page alternative est accessibles via les pages Github [en cliquant ici](https://openalgeria.github.io/dzmonitor/).

Dépôt mirroir Github : [https://github.com/openalgeria/dzmonitor](https://github.com/openalgeria/dzmonitor)